一個學生嘅心聲

以前老師會話「一分耕耘一分收穫」，但點解個個屋企有錢嘅啲仔女讀書永遠唔會差得去邊，相反屋企窮嘅有起碼一半讀屎片，究竟係有錢人比較勤力啲，定係窮人唔夠努力呢？老母成日話：「啊仔~比心機讀書啊」 心諗你比左幾多資源落我度啊，補習又冇，書又用二手嘅，雞精書都少人兩三本，搞到自己溫三個鐘書先等於人哋一個鐘，考得唔好又要比你話，話人哋個仔點點點生性，好叻仔啊，聽到真係好sad

又要馬兒好

窮人生仔

有心做一件事, 點都有辦法 ... 你都識講啦 "自己溫三個鐘書先等於人哋一個鐘", 你肯溫三個鐘就已經同人地一樣, 根本無分別, 唔好再搵籍口吧!!!

😂👍

mgnt 今次撞哂30條😂

😎

人地更加努力
講緊人地老豆老母努力咗幾十年
先比到個環境同資源個仔女
你問下你個窮鬼父母做過d乜付出d乜啦

我出世果時唔夠努力揀父母

冇上進心 不思進取 安於現狀 庸庸碌碌咁過一世可能仲開心 唔使逼得自己咁緊
啲廢老嘅人生態度其實有啲參考價值

事實係一個人得24個鐘、扣除食飯瞓覺、上堂坐車，一個人可以溫書嘅時間係有上限嘅，係咁嘅情況下當你同個有錢嘅一樣咁勤力嘅情況下人地嘅效益係你嘅三倍。而事實係窮嘅要幫手做家務、分分鐘仲要做埋兼職而有錢嘅有工人...仲要佢父母早就有遠見到由細就好好咁教佢，例如係搵個鬼佬同佢講英文、教佢做人要勤力再教埋勤力嘅方法；而窮嘅分分鐘小一先學abc,所以係冇得鬥

世界上冇咁多龜兔賽跑㗎，就算有、窮嘅都只會係隻龜、有錢嘅係勤力兔咋

唔好將自己既廢歸咎於冇錢度啦

識個有錢人 個仔讀外國啲foundation 都要讀兩年 讀完之後都係入唔到大學